[拋磚引玉] 人與人相處會唔會有個週期？

背景：話說小弟有一個中學朋友圈子，大家初中識，成日一齊玩，去埋Grad trip都無嘈交，大家感情好好，而家就算升上大學都會keep住約出嚟玩。

最近圈中男仔A沉船鍾意咗圈中女仔B，但驚如果表白衰咗，或者即使成功但最後分手，大家都會尷尬，所以最後卻步。（絕對唔關外表同家庭背景事，佢哋兩個所有條件唔算出眾但係正常）

佢嘅經歷令我諗緊一啲問題：

1. 大部分人嘅愛情都係由朋友變情侶，可以成為情侶嘅話雙方都會有一定了解，但點解太過了解、可以一齊相處，反而會成為唔到情侶呢？

2.如果撇除同一個朋友圈子呢項因素，兩個人識咗五六年，有keep住一齊相處，有一日其中一方鍾意另一個，會唔會順理成章成為情侶？

3.人與人相處可唔可以歸納成一個graph/pattern，只要喺唔同階段作出決定就可以有相應嘅結果？

我嘗試簡單歸納一個graph，將關係分成3個階段：

Phase I
大家互相了解大家，即使之前已經認識，都可以重新了解。

Phase II
大家了解過後可能沿虛線fade out大家嘅世界，又可能培養到更深厚嘅感情。

Phase III
大家可能繼續fade out，又可能提升到情侶甚至夫妻關係，又可能回落到「友達以上，戀人未滿」嘅狀態（即係純友誼）。

結論：只要大家理性分析自己同另一個人嘅關係，再就住自己嘅目標狀態作出決定，就唔會有時機唔啱/做多咗嘅情況。

頭盔：其實小弟都覺得有太多因素未能量化，幅圖有好多缺陷，所以希望大家分享下意見/經歷/聽過嘅故事。

正評：太多因素未能量化，有太多可能性，樓主傻仔，不如聽我講。
負評：其實樓主幅graph大概歸納到所有可能性，之後可以根據幅graph列出唔同可能嘅決定。

希望大家可以講下對問題1至3嘅想法，或者講下自己/朋友嘅經歷。

原來小弟copy稿嘅時候搞錯正負評。

小弟第一次開po，希望大家支持。

econ miss好好人

一圈圈相戀週期永不偏差

其實我覺得識咗好耐 有一定了解 先一齊 會好難
因為無咗新鮮感同神秘感
對另一半既所有野都知道哂 一齊就會變咗老夫老妻既feel

太過了解而做唔到情侶係廢話 係對方無/未令到你鐘意佢既時刻

我覺得鐘意人既時候會有過電既一下 即係因為對方而腎上腺數飆升個下 呢個唔係時間長短影響
可以解讀做「識左個個人咁耐 都過唔到電」
亦解釋埋時間長=\=會順理成章一齊

otp 過電個下好神奇 會心跳坐喺度都突然加快 微微出汗 仲有少少暈 好似真係俾丘比特射中左咁

之前打落：
拍拖初期由新鮮感產生滿足感，自己又會落力去表現最好的一面而隱藏不好的一面，相處一定是最甜蜜的。過程中如果有一些開心/共患難的經歷，會產生到些回憶。

拍拖耐左，新鮮感遞減，人嘅惰性浮現，冇咁落力飾演自己，對方又了解多左自己包括埋不好果一面，雙方價值觀的差異又會使不滿感漸漸增加。

當新鮮感降到零之後，之後就要靠相處產生滿足感去維繫。當然價值觀不同，相處的不滿多過滿足，自然會淡，唯有靠之前積落的回憶去維繫，但如果之前冇乜經歷感情會好脆弱話散就散。

但回憶不能食一世，點都要相處中得到滿足感得到維繫，否則點都有食晒嘅一日。相處中，有啲人想要有個人陪下，有啲人要性，有啲人要識搞笑/識講野，有啲人要有愛心照顧寵物，有啲人對將來有期盼。如果你合乎到對方的要求，相處先會有滿足感。生活是平淡，但都要揾個悶悶地都可以悶埋下半世的人。

但唔了解又會嘈交。抑或係睇了解程度？
同埋老夫老妻同一個陪自己到老嘅frd有冇分別？咁係咪keep住同close frd聯誼其實可以唔使結婚都滿足？

過電=感性上嘅衝動(?)
我個frd A就係上到大學見識多咗，先發現原來自己一直想追求嘅人就喺眼前，先至沉B船，咁呢種又算唔算過電？

所以我嘅朋友A同B係夾，佢哋相處無問題，只係因為同一個圈子所以先有所避忌？

我都唔識解釋
係怦然心動既感覺

btw沉船呢個字好似唔係咁恰當

我覺得 A 未係咁鐘意 B, 未係鐘意到要拚除失敗的風險都要擁有B的地步。
反而更加珍惜B的友情。
有時夾還夾，唔代表想擁有
通常話做朋友可以一世果啲，唔通第時各自結婚生仔之後，都可以 keep 到咁熟咩？ 人地一腳伸開你啦，你將來的伴侶都會介意啦，點一世？

1. 類似兄弟姊妹點解好難互相吸引

2. 一定有exceptional cases

3. 唔可以。呢個問題牽涉太多其他因素。

結論：呢啲嘢冇解嘅，大家早啲瞓啦